# Лабораторная работа 1

Ссылка на репозиторий в hub.gitlab.com: [DOCKER REPOSITORY](https://hub.docker.com/r/capcha/docker-lab)  
Сервер доступен по порту `8081`    
Акцент решения задачи направлен на знакомство с новой технологией, разработку функционала сайта, также на формирование доступной документации

### **Тема** 
Технология контейнеризации

### **Задача** 
Cоздать контейнер, реализующий функции web-сервера страницы «О себе с комментариями» и отправить его в docker hub

### **Программное средство**

Программа написана на языке Java 13, с использованием Spring, Thymeleaf, H2

### **Описание программы**

Программа является простым сайт-сервером, на главной странице которого мы можем увидеть информацию о человеке, а также раздел с комментариями в конце страницы. Комментарии хранятся в H2 базе данных вместе с проектом

### **Сборка проекта**

Сборка образа осуществляется с помощью docker файла:

```FROM maven:3-jdk-8-alpine
WORKDIR /usr/src/app

COPY . /usr/src/app
RUN mvn package

ENV PORT 8081
EXPOSE $PORT
CMD [ "sh", "-c", "mvn -Dserver.port=${PORT} spring-boot:run" ]`
```

Собрать проект мы можем командой, находясь в папке с докер-файлом: 

`docker build -t index.docker.io/capcha/docker-lab . ` 


Отправить проект на hub.docker (предварительно залогинившись в аккаунт): 

`docker push index.docker.io/capcha/docker-lab`


### **Запуск образа на локальной машине**

Для того, чтобы скачать последнюю версию образа:

`docker pull capcha/docker-lab`

Для того, чтобы запустить конейнер с образом:

`docker run --name docker_lab -dp 8081:8081 capcha/docker-lab`

С данной конфигурацией запустится приложение с тестовой базой данной, хранящаяся в образе проекта  
  
При запуске/завершении контейнера состояние БД сохраняется, но в случае скачивания новой версии из репозитория hub.docker при помощи `docker pull`, состояние БД откатится до начального. Для того, чтобы использовать базу данных вне образа, на локальной машине, следует запустить контейнер с ключем `-v localpath:/usr/src/app/db/`
(БД-файлы хранятся по пути в контейнере `/usr/src/app/db/`) 

Пример:

`docker run --name docker_lab -v C:/Users/User1/db:/usr/src/app/db/ -dp 8081:8081 capcha/docker-lab`  

Теперь БД-файлы будут хранится у нас на машине по пути `C:/Users/User1/db`, а не в контейнере

### Работа с приложением  

После запуска контейнера, мы можем обратиться к приложению по url:

`http://localhost:8081`  

Сайт выглядит данным образом:

![Сайт](page.PNG)

### Завершение работы контейнера

Для того, чтобы завершить работу контейнера:

`docker stop docker_lab`  

Чтобы удалить контейнер:

`docker rm docker_lab`

